DSE歷史科爭議試題 考評局：逾半考生答「弊多於利」

中學文憑試（DSE）歷史科有關中日關係的試題掀起軒然大波，考評局上周五（22日）宣布取消該爭議試題。立法會教育事務委員會今（25日）就事件舉行特別會議。考評局秘書長蘇國生於會議中指出，逾半考生作答「弊多於利」，回答「利多於弊」的則有三成八。

具爭議試題問及是否同意「1900-45年間，日本為中國帶來的利多於弊」，並要求考生參考資料及就他所知作答。蘇國生於會議上回應議員提問時表示，該題共有57.1%考生回答「弊多於利」，38%考生則回答「利多於弊」；78%考生作答時有提及弊處，17%考生只提及利處，另有4.9%考生沒有表示立場。

另外，教育局副秘書長康陳翠華稱，考評局將派兩人參與教育局牽頭的工作小組，當中會有業界參與。另外，考評局亦會進行內部檢討，檢視問題所在，並會向教育局提交報告，當局將建基於報告，核實再給予意見。

17%只提及利處
呢個幾癲下

楊潤雄：三成八人被引導

MATCHED 17%人支持港獨

根正苗紅，堅定跟隨偉大毛主席步伐

唔講埋幾多%人up 唔出日本侵華

呢條都根本係送分題

係，呢類體型再加埋呢個課題，8分要攞6分應該唔難
戥依屆考生悲哀，西史dbq part c 平時都唔淺

唔顛， 喺考試角度睇，引用兩篇資料 加解釋其實已經拎咗四分
所以好多能力唔係太好嘅同學佢嘅策略係會拎曬啲資料分就走， 呢17%人入邊都應該好大堆人係咁樣諗而寫

咁咪得囉 做咩要取消?

可能真係有連登仔寫呢句

「我認為是利多於弊, 因為没有一個支那人是無辜的！」

又係白宮聯署: 港版國安法一成立, 取消香港關係法, 獨立關稅區, 敏感科技不准入香港

利:比支共偷襲國民黨成功
弊:西安事變張學良千古罪人引入中共

自己學校老師：呢17%多數係band 3無溫書淨用資料答

六成人答完一堆奶共八股文 無分

個個都識 仲邊有人報讀毅進

當閱讀理解咁做

一直唔明點解條題目會打利多於弊

大日本帝國與革命黨人感情深厚，出錢出力出地方幫助流亡的革命黨人，當中有以民間的梅屋莊吉傾家蕩產資助孫中山，台灣總督兒玉源太郎半官方性質的庇護等⋯

皇軍從國民黨/支那共匪手中保護了滿洲國長達14年，其實工業化的建設在中國乃至亞洲也是數一數二的

而從客觀作用上，大東亞聖戰打破了列強在支那的勢力均衡，從而令支那在二戰後得以收回港澳旅順外等殖民地

屌我打唔到落去啦想喊

冇問題架
就咁否認咪得囉
呢d學術問題唔怕簡單，只怕模糊

呢班人會唔會俾國安捉

擺明係引學生答利多於弊啦
考試梗係咁樣考架啦
唔係點分邊d有溫書 邊d冇溫書？
不過出卷人就係冇考慮到出卷都要政治正確

呢句最後做總結時寫

皇軍擊殺！！！

有38%墊底考生

考評咁公開數字，已經等於將考試政治化

啲老屎忽好似未撚讀過書咁
香港人考試係講策略㗎啦

dllm 幾多成人答乜野又點
依個條題目係closed question , 只可以答某一邊先係岩咩?!

我係冇諗到呢份卷都唔夠時間寫

題目係中共死穴
點答都對中共不利

我想問咁冇左呢條之後點 計分？做左個啲時間又點計返出黎

換言之
17%只答利
21% (38%-17%) 利多於弊
57.1%弊多於利
點睇都似curve

無溫書咪淨係跟資料答囉

問題係對咩利多於弊先重要
對中共就真係利多於弊

欲加之罪

真係我呢D老餅, 初中中西史程度
見到呢8分都可以答到4個point 正反兩面出來
根本有背書果班睇住來食, 生菜咁款既題目

而家好啦, 冇左呢8分
好大影響. 有D人分分鐘落左一個grade

咁快改好卷

上堂全發夢個批
如果做交叉對比
應該發現呢批其他題目都低分

以後d老師都唔敢幫考評局出中史/歷史試題

你係唔係文盲連數字都唔識睇

考生嘅答案已好清䆁，明眼人都睇到考評局跪低純粹不想得罪教育局，並擺左教育局上枱，今次jr真係走唔甩啦，

咁快就可以公開結果㗎喇咩

唔快啲改好，俾人屌到飛起

其實正常諗到都弊多於利架
人命傷亡 財物損失

係政治化渣嘛

其實唔出奇
DSE攞2 or below嘅判斷自己唔夠時間/唔熟呢part
不如直接用資料直接寫利
執得幾多得幾多

ching係唔係冇考過CE, AL, DSE之類既公開試

唔識既時候唔寫野0分，跟題目作d野有，點都有分落袋

認真 我話你知點贏.......

果四成答利大過弊既弱智應該中英數通都一撚晒唔慌讀到大學啦 正常有溫書一定答弊多於利 你楊潤雄反而幫到低能走去害啲認真考試既考生

14DSE
我係指LQ部分連弊都冇寫/無時間寫
呢下幾驚奇

根本無特定答案，企兩邊立場的考生都無絕對人數

日本於1900-45年間, 使共產黨奪得奴役中國人民的方法,
繼而使中國(地區)發生文化大革命, 8964, 2019年武漢肺炎至今奪去全球至少34萬人性命, 因此弊多於利

份份model answer佢地都係寫言之成理即可

呢題DBQ
唔識咪唔寫囉，有乜咁出奇

邊有咁快改好，卷都應該未比老師去改，自己screen 左啲答案先

共產黨一言堂

佢地有個前設係就你所知，其實就係指學程既內容

咁你答左非學程既內容，就算係真歷史都好，都會冇分

賤

咪係得咁少時間仲同你玩政治咩

有人認為皇軍有聖戰其間誤殺平民甚眾，加上多年來的經濟侵略，所以是弊多於利的。
八格耶魯，大餓荒死了三千萬人毛主席都wfc 了，更何況這些人是為大東亞聖戰和中國的解放而犧牲的

嗰17%一睇就知係就咁quote完試題資料就算數啦
唔做就0分
quote資料就點都有一兩分
傻嘅都知點做啦

資料冇講弊處，唔識咪淨係寫利處

而家點止17

你以前有冇讀過呢一科
唔夠時間寫係絕對唔出奇， 你諗下一條資料睇得30分鐘， ab題佔咗七分通常都用咗15分鐘去做， 包埋你要睇資料

所以最尾答呢啲比較長少少嘅八分題， 框架就唔難諗嘅， 但係你要寫哂出嚟又引用資料又個人所知就好鬼難， 因為你最後得15分鐘左右

通常夠時間做又冇離題嗰批就會係拎到五以上， 呢批同學仔通常十五分鐘入邊都寫到 一版半

認真
冇
得中史
可能有偏見sor

一早唔止17%

根本正常就係答弊多於利
條題目擺明大中華膠出，考評局真係on99

根本依個只係考試咋
旨在考你係唔係言之成理 有無引用史實去SUPPORT自己的立場
根本唔係考你立場架
你做既一切係為左考試而已 你大可以係試卷支持A 現實世界支持返B

如果睇立場去評分就死得啦

黑白是良知
種族屠殺

呢題英文paper啲sources唔難睇 無後面咁難明喎
嗰四成人應該大部份都係唔夠時間掛...點解可以寫利大於弊

我畀5**

佢意思係，題目有意引唔讀書既答「利多於弊」
從而分出邊個有背書

上面資料俾咁正面，然後咁突兀問弊多於利好古怪
仲有問意見通常都係正面行先

能力低啫，唔係唔夠時間寫

根本正常學生、愛國學生都會答弊多於利
一心想執分
跟住政府話唔計
仲叫你愛國

有咩比咁樣更打擊愛國心？

又話取消
又話反華題
改黎做乜?
仲要個答案係同支那官鳩估既相反
得啖笑

所以咪分到邊D高分邊D低分囉屌

唔係話成條取消咩

抄晒啲source但係唔識將日本侵華拆開幾個point，所以將佢當一個point寫，咁都係利多於弊

岩既
提早比學生感受下愛国回力鏢

都有道理

為左38%攪到果57%真係CLS.

支共：取消

下次要寫埋答案喺資料到噉人答弊多於利先得

No
寫篇批鬥文章
數臭出題人

點知依家政府出術幫果班唔讀書既垃圾 有讀書既就成題無左 隨時跌左一個grade 5*變無* 合格變唔合格

貼毛澤東堆感謝文落去會拎幾分???

有乜問題 不嬲呢D卷玩法係有本事既 揀個高難度立場都照可以高分
不過呢17%應該係自己完全諗唔到point 同去坐陪考個班多

跟從老毛

減少中國人口 團結自清亡之後一盤散沙嘅中國

不嬲都會公開。

但考緊歷史

有人説：「日本侵華殺害大量中國人，因此1900-1945年間日本對中國是利大於弊。」我不同意這個看法，因為支那人沒有一個是無辜的。

果17%根本就係無讀書
唔關引唔引導事，唔識答咪無分，好公平姐

你睇返條curve有幾多人拎U 1 2就知點解
大撚把人連1937-1945抗日戰爭都唔知

而事實上1937到1945年，個人口數都係無減到仲多左
而且主席自己三年清洗既仲多過打仗既人口

去勞改
但以咁豬既性格應該好易被洗腦

唔好傻啦
考試係跟制度去玩
時間緊迫緊係背鳩哂對弊處出黎拎分算
你可能會話考生死讀書
但而家個制度就係要死讀書 冇計

唔評又唔計分，不嬲公開？
公開左都完全冇應試/改卷參考價值，唔係政治審查係乜？

淨係知會低分

可應5**班人就係呢題影到好大

愛國就抵啦

好明顯冇溫書只抄data啦

唔一定既，可能係毅進仔。
呢類題目正常人都會答晒正反兩面。淨係答一面，一係玩野，一係唔識答。

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

根本讀得history 都識晒答題技巧
而且一睇就知幣多於利先易拎分啦
除非你劍走偏鋒啦 不過都係少數人
個政府根本連一丁點討論歷史餘地都唔畀香港人
自己個政權點得來 大家心個肚明啦
身有屎
借機整頓教育界 你吔屎啦

利申 世史人

17%多咩？ 想當年一班40人讀中史都有7，8個唔讀 唔通個個拎5咩 一定要有班人拎1嫁la

17% 中有100%認為沒有芝麻人是蘑菇的

文科人表示 諗到咩pt答咩pt
背咗咩就答咩 唔代表本人真正立場

so crazy
真係冇諗過

總數無減 你諗下如果唔係日本佢地仲多人

中左

要求考評局公開marking！

講真果句冇溫書都唔會唔知日本侵華啦係咪啊..
作為黃我都好難接受

支共: 1%都唔可以有！

正吖，東北三省成為傀儡國，工業生產能力大增，其它省市望塵莫及

深明大義 知道支那人種本身就係賤

等睇支那表示
17%考生只提及利處證明潛言默化成功，必須整頓。
38%答「利多於弊」係錯誤，無討論空間，係香港教育既錯，係美酒度落毒...等等等

利多於弊點答？
Btw咁快統計到

其實愛黨愛國應該寫利多於弊
無日本侵華又何來共產黨統治中國

屌
唔撚熟書咪寫返晒D資料出黎然後做下一題

日文幫孫文搞革命 -> 利?
打枚->幣
搞到共產黨上台->幣
正常無理由吹得到利多於幣..

中共上台>all啦，同毛主席唱反調

咁呢個都係事實

History都 u 淨係溫WW1+2 搭課香港都有2啦

仲唔幫佢玩文革式批鬥？
記者問佢對呢17%考生有咩處罰啦

日軍侵華令中共可以執政，新中國得以成立
答案：只有利沒有弊

我屌你

你用正常人思維去諗攞U嗰啲，仲要嗰班友温書

我夠覺得邊科都無可能得level 2，但就係有好多咁嘅人

就好似武漢病毒 都唔會令今年全年世界總人口少左

顯示17%極端親日反華
取消試題益晒呢批港獨學生
教育局是咪暗獨

btw
亦可能睇完人民日報答利多於弊

大半既人答弊多
咁個大半人你唔比番分？on9

唔係去肥17%而係要果50%攬炒 癡鳩線

mark低曬政治不正確班考生

就我所知

改卷個個係支那人，比你level2

如果個case係：

中共六四清場決定利多於弊

99%學生答不同意

咁又使唔使取消？

咁真係會有人唔夠時間、放棄、冇温書咁未咁答囉

78%考生作答時有提及弊處，17%考生只提及利處

即係得5%只係弊處仲少過17%考生只提及利處

毛澤東fans

因為只提弊處比只提利既人既3分1都無

似唔夠時間抄啲資料落去擺3分

你以為啲毅進仔係點嚟？

有機會係唔睇題目冇留意年份

跟隨毛澤東步伐都要勞改

「具爭議試題問及是否同意「1900-45年間，日本為中國帶來的利多於弊」，並要求考生參考資料及就他所知作答。蘇國生於會議上回應議員提問時表示，該題共有57.1%考生回答「弊多於利」，38%考生則回答「利多於弊」；78%考生作答時有提及弊處，17%考生只提及利處，另有4.9%考生沒有表示立場。」

班親共派一定攞呢個數字講38%唔多咩之類說話，明明差唔多8成人有答弊處，送分題變政治題

有冇人quote 埋陳啟泰.jpg

作為一個一日上3個鐘連登嘅連登仔，我考試都唔敢咁玩😂。
可能17%係一日上6個鐘嘅連登仔😂

依家的問題更加大
話左唔計，用另外部分評估，又去睇

係咪有意針對個別立場考生

其實都係弊，唔係日本皇軍打到國軍殘點會咁

真
執得一分得一分
拎個3就係咁簡單

本身呢類題目理應係開放性，即係應該有利亦有弊，然後再從中比較，無論選擇「利多於弊」定「弊多於利」都冇問題，只要言之成理就可以。

就呢條題目，正常人都會認為戰爭一定係「弊多於利」(除咗你毛主席)，結果亦顯示大多數考生認為「弊多於利」，咁反映呢條題目本身都唔夠「開放性」，因為利弊太唔平衡，所以係出題出得唔好，對於選擇答「利多於弊」嘅考生並唔公平

我完全唔明點解D人會答利多於弊
係咪真係咁多人連常識都冇

真係不嬲都公開

我認為是利多於弊，唯一的弊是日本人殺太少中國人。因為日本的錯 導致現今全球都有中國病毒

錯
果5%應該係乜柒都冇答
Vinn’s diagram

答利多於弊，分數應該好兩極化
要好熟歷史知道兩篇引文以外
日本帶俾中國既利益係大於中日戰爭
仲要係佢條題目個年份入面

4.9%考生沒有表示立場
4.9%空左呢題？

人材
希望唔會比人大數據捉出嚟